% Epistle to Philemon
% Typesetting copyright (C) 2009 Jaromir Hradilek

\epistle[Epištola S. Pavla k Filemonovi]{Epištola (S.) Pavla apoštola}{k Filemonovi}

\begin{multicols}{2}

\bookmark{Filemonovi}

\begin{excerpt}
  S. Pavel pozdraviv některých svatých, \verseref[Fm1:4]{4.} Filemonovu lásku a její ovoce schvaluje, \verseref[Fm1:10]{10.} a k němu za poběhlého Onezima, již Pánu získaného, velmi pilně se přimlouvá.
\end{excerpt}

\lettrine{P}{}avel, vězeň Krista Ježíše, a Timoteus bratr, Filemonovi milému, a pomocníku našemu,
\verse{2}\,A Apfie milé, a Archippovi spolurytíři našemu, i církvi, kteráž jest v domě tvém:
\verse{3}\,Milost vám a pokoj od Boha Otce našeho a Pána Jezukrista.
\verse[Fm1:4]{4}\,Díky činím Bohu svému, vždycky zmínku o tobě čině na svých modlitbách,
\verse{5}\,Slyše o lásce tvé, a víře, kterouž máš ku Pánu Ježíšovi, i ke všechněm svatým,
\verse{6}\,Aby společnost víry tvé moc\-ná byla ku poznání všeho toho, cožkoli dobrého jest v vás skrze Krista Ježíše.
\verse{7}\,Radost zajisté máme velikou, a potěšení z lásky tvé, že střeva svatých občerstvena jsou skrze tebe, bratře.
\verse{8}\,Protož ačkoli mnohou smělost mám v Kristu rozkázati to\-bě, což by náleželo,
\verse{9}\,Však pro lásku raději prosím, jsa takový, totiž Pavel starý, a nyní i vězeň Ježíše Krista.
\verse[Fm1:10]{10}\,Prosímť \emph{pak} tebe za syna svého, kteréhož jsem zplodil v vězení svém, Onezima,
\verse{11}\,Kterýž byl někdy tobě neužitečný, ale nyní tobě i mně velmi užitečný, jehožť jsem odeslal.
\verse{12}\,Protož ty jej, totiž střeva má, přijmi.
\verse{13}\,Kteréhož já chtěl jsem byl při sobě zdržeti, aby mi posluhoval místo tebe v vězení \emph{pro} evangelium;
\verse{14}\,Ale bez vědomí tvého nechtěl jsem nic učiniti, aby dobrý skutek tvůj nebyl bezděčný, ale dobrovolný.
\verse{15}\,Ano snad proto byl odšel na chvíli, abys jej věčného měl,
\verse{16}\,Již ne jako služebníka, ale více než služebníka, \emph{totiž} bratra milého, zvláště mně, a čím více tobě, i podlé těla, i v Pánu.
\verse{17}\,Protož máš\discretionary{-}{-}{-}li mne za tovaryše, přijmiž jej, jako mne.
\verse{18}\,Jestližeť pak v čem ublížil, aneb dlužen\discretionary{-}{-}{-}liť co, to mně přičti.
\verse{19}\,Já Pavel psal jsem svou rukou, jáť zaplatím; ať nedím tobě, že ty i sám sebe jsi mi dlužen.
\verse{20}\,Tak, bratře, \emph{ať} já uživu tebe v Pánu; očerstviž střeva má v Pánu.
\verse{21}\,Jist jsa tvým poslušenstvím, napsal jsem tobě, věda, že i více, než pravím, učiníš.
\verse{22}\,A mezi tím připrav mi také hospodu; neboť naději mám, že k modlitbám vašim budu vám navrácen.
\verse{23}\,Pozdravují tě Epafras, (spoluvězeň můj pro Krista Ježíše),
\verse{24}\,Marek, Aristarchus, Démas, \emph{a} Lukáš, pomocníci moji.
\verse{25}\,Milost Pána našeho Je\-zu\-kri\-sta s duchem vaším. Amen.

~ % Hack: To unbalance the column layout.

\end{multicols}
